%@metapost:gpesud20051.mp
%@Titre: Groupe Sud -- 2005
\par Ci-après, est présenté l'histogramme des notes d'un contrôle notée sur 5 pour une classe de 25 élèves.
\par\compo{1}{gpesud20051}{1}{
  \begin{myenumerate}
    \item Reproduire et remplir le tableau de notes suivant :
      \begin{center}
        \begin{tabularx}{\linewidth}{|X|c|c|c|c|c|c|}
\hline
{\bf Note}&0&1&2&3&4&5\\
\hline
{\bf Effectif}&&&&&&\\
\hline
{\bf Effectif cumulé croissant}&&&&&&\\
\hline
        \end{tabularx}
      \end{center}
    \item Calculer la moyenne des notes de la classe.
    \item Quelle est la médiane des notes de la classe ?
    \item Calculer la fréquence des notes inférieures ou égales à 3 points sur 5.
  \end{myenumerate}
}